Движение по плоскости является равноускоренным движением с начальной скоростью $v$, направленной в плоскости под углом $\gamma$.
Рассмотрим движение сбоку.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick]
	\def\a{30}
	\def\l{3}
	\def\r{0.2}
	\draw[->, rounded corners = 3pt] (-\l / 3, 0) -- (0, 0) coordinate(O)
		-- ++(\a: \l) coordinate (T) node[below] {$x$};
	\draw(-\l / 3, 0) -- (O -| T) coordinate(B);
	\pic[draw, blue, angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5,
		pic text = \scriptsize$\alpha$]
		{angle = B--O--T};
	\coordinate (R) at ($(\a : \r) + (90 + \a : \r)$);
	\draw[->, blue] (R) -- ++(\a : \l / 3) node[above] {$v \cos \gamma$};
	\filldraw[color = black, fill = white] (R) circle(\r);
	\draw[->, blue] (-\l / 3, \l / 2) -- ++(0, -0.5) node[midway, right] {$\vec g$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Напишем изменение проекции скорости мяча на ось $x$ за время движения мяча по плоскости 
\begin{equation}
	2 v \cos \gamma = g t \sin \alpha.
\end{equation}
За это же время мяч прошёл по горизонтали расстояние
\begin{equation}
	L = v \sin \gamma t = \frac{ 2 v^2 \sin \gamma \cos \gamma}{g \sin \alpha}
\end{equation}
Тогда горизонтальное перемещение мяча для гольфа
\begin{equation}
	2 \ell = 2 s \tg \gamma + L,
\end{equation}
где первое слагаемое отвечает за перемещение мяча по горизонтальной плоскости, а $L$~--- за движение по наклонной плоскости.
Подставляем полученное выражение для $L$ и выражаем скорость~$v$
\begin{equation}
	v = \sqrt{
		g \sin \alpha
		\frac{
			\ell - s \tg \gamma}{
			\sin \gamma \cos \gamma}
	}.
\end{equation}
\answer{
	$v = \sqrt{
		g \sin\alpha
		\frac{ \ell - s \tan \gamma }{
		\sin\gamma \cos\gamma }
	}$}